有無諗過以前讀書全班第一既人做緊D咩？

屋村仔
大學炒股炒期 + 半工讀讀完大學（非專科）
出黎做野揀主科發覺乞食
FG得 15k...
轉行做保險 + 炒股
終於係香港生活到 唔洗淨係生存

收下線？

冇，鬼記得係乜水攞第一

唔好講事業啦 純粹想參考下其他人最後點

小學考第一都拎出黎講

我愛你

執屋有感而發好奇姐

公屋仔做左藥劑師 已買私樓
萬中無一既 知識改變命運 #dog

（這些機會不是屬於我的

帶協下炒股ok?

呢啲真係實力

以前讀下午校
5年級時考贏上午校 全級第一
老母拎咗我嗰5舊水獎學金
自此之後
我覺得讀書根本無意義唔會有回報
沉淪咗20年
講緊2x歲我都鳩hea搵4~5千蚊散仔工
係近2年先醒覺
開始靠返天賦同努力喺公司坐火箭

我都係中學入左Band3 , 死挨難挨上返大學
你而家火箭成點？

真係自己學下
我一開頭係睇書 再慢慢而家自己有心得去做
唔好學咁理論性 首先明白左呢個遊戲係咩黎先

醫生
律師
博士
小學老師
護士

中學最top果十個淨喺記到咁多

頭幾名唔係hku medic就係ust gbus

小學最top果個去左做ptgf
係ig見到佢......

老細吹到個集團俾我做ceo咁滯
我都係做咗1年多啲
起初我都以為佢吹水
但佢老味真係夠膽狂加我人工

咁都好穩定

有無搵佢試下

咩公司咁癲

講真機遇加幸運喇
間嘢搵到錢
但個管理垃圾到爆
老細出高價都引唔到有經驗同行加盟
佢把心一橫叫我做啲嘢
咁我寫下report、人際又做到嘢
一下子變咗紅人

其實我只係想講
如果曾經名列前茅
不論小學一年級定dse
真係唔好輕易放棄
好好善用天賦
總有一日會有回報

見到2個負皮我忍唔住講多句
啱啱入到去我要負責掃地洗埋廁所
喊又喊過
真係憑住一個堅持
收工都睇睇同自己major完全無關嘅business article
有機會就同老細分享下公司management
慢慢老細就俾機會我

靠死背書考到第一
去台灣讀要設計畫嘢既科系
然後交唔出功課抄襲被人踢咗出校
返到黎讀教育學院

師兄今年幾歲
我都係呢間小學

係咪2015年畢業

會自爆 唔答啦

教書都幾好呀

屌你係咪做M記啊 要洗時所？

從來教書嘅人都係港大中大再去教院讀文憑

而家三大都搵唔到中學教席

嘩屌同校

做緊老師

我小學同初中都試過考第一, 但唔代表D乜. 我記得小學五六年班考第一個2個到中學都要REPEAT. 應該係去到名校遇到更大競爭. 難保人地E+都撈得好好, 因為REPEAT又唔一定係衰

我就好彩找到自己想讀的科, 做到喜歡的工, 有work life balance, 樓已買

講到底都係睇際遇, 有冇遇到伯樂和機會

Band1 1/18x
大學dean list
都係做緊狗

可唔可以分享多d

中五全班第一果個做緊警渣

有咩好講，同一間學校精英班同垃圾班都差好遠，更加唔好講banding，band1考得全級第一嗰啲基本都係神科/半神科fg 30k。

督察定老散，督察都算有d料，老散就係垃撚圾

散仔咋
炒左al

以前考第一
而家全職師奶, 喺大學做兼職打雜

咁叫佢收皮啦

中學band 3 1/180
hku civil first hon 依家係上海做工程老雜

小學個第一剛剛醫科grad左
有d年年都第一真係有料
唔係靠運

以前讀Band 1 官校, 全級年年頭 40名 果批都做晒醫生 工程師之類既專業人士.

中流果堆好多都係 做老師 護士 社工.

我呢堆成績差既, 一係就 Sales 保險 地產, 再唔係就 會計 採購

其實有時覺得讀唔成書冇包伏係呢個世界博一博仲好
有同學中5畢業會考0分
根本冇野可以輸 走左去做地產
18歲仔開始做 做左半年已經開始由新界區做到去港島區
見佢最高出過300萬一個月糧 平均都30萬一個月走唔甩
當然佢呢行做到咁樣1萬個都冇1個 真係好叻仔
而我就會考29分 走左去讀AL 再讀DEGREE 呢度加埋用多左5年
5年後我又拋唔低個包伏去做其他野 例如地產保險呢類100個入行得1個發達既行業
但人總係好想試下 但已經浪費左5年拎個學位 好驚用兩年去試又浪費多兩年
最後所謂讀到書既人 咪就乜都唔敢試 因為已經冇哂青春時間 就死死氣打份萬幾蚊既工 慢慢升愎慢慢升 好啦 到你30 40歲 去到5萬一個月 但原來有好多野想試都唔夠膽死 我唔知我做地產保險會唔會成功 但我就覺得我浪費左5年換個DEGREE其實係一個包伏

中學第一個個堅勁
讀gbus 而家都應該高薪厚職

醫生

做緊我嘅精液便器

當年AL全校考最好果2個人
一個讀醫，而家醫生，好忙不過都會出來聚下
另一個AL幾條A為興趣走左HKU double major phy math
聚會無出現過

去左做督察～

我中五歷史科數學科全級第一，依家只係做文員仔

年年考第一 打緊垃圾工

當年成積好嘅同學依家分別做緊護士, pr, 紀律部隊主任

師兄。應該都十幾萬一個月。 找個醫生老婆

入左環球商業

空姐

會考10a 做緊醫生

C students hire A students 真係冇講錯

醫生 已晉身上流社會

沒有誰比誰高尚

Band 3 中學 DSE 最高分畢業

搵緊2x k
唔夠班連5科2都無既地盤佬抽

目禁係25 26歲升上3x k

自膠
目標

小學第一都講，仲要佛教正慧都出嚟鳩噏，同區惠州、榮真都好過你啦垃圾 睇撚死你都入到鄧顯/甲寅都係垃圾一件 只有無成就嘅人先會拎中小學成績嚟吹

自膠 正覺

中學垃圾band2尾 有個年年考第一既而家做緊m記經理 但下一届有個師弟都係第一 最後入左醫科 聽講佢個陣日日訓四個鐘 苦讀英文

300萬一個月糧？人講你就信？我當佢咁叻仔買賣雙方各收1％佣金，300萬佣即係個物業要3億，3億係未計同公司對分wor，當分3份1啦，即係佢要做9億生意先有300萬佣金袋落袋wor

我講漏左少少，初入行幾年做大deal多數要拍住個senior，我當佢senior平均拆2成半啦，即係你個fd咁撚叻跑12億數？仲要係同一個月出？

Qc?

年年第二

搵返1993年當時鏗鏘集專題考第一既人訪問佢地以加點

中學果個
依家係律政司做緊

滿唔滿足到你既預期？

有見地

我果級第一名 撈保險 家陣比人停左牌

D傻鳩講呢d通常300萬都係指果單交易既總數

識過以前中一二考第一
之後好似讀精神有問題
退埋學

中學有個考第一既
入u之後衰風化有案底
依家揸的士

另一個女仔又考過第一
做左三年ibank俾人搞大左個肚
做左未婚媽媽食緊穀種

中學全班第一嗰個未畢業就大左肚
然後u都冇讀，應該做緊幸福少奶奶掛

小學考第一
入到三大
做緊老師
當年有啲名次低過我嘅都撈得好過我
所以話成績名次唔代表啲咩
只能講讀書可以令你條路行得容易啲
但唔一定會捧到你上高位

我band3無咩參考價值
我Roommate傳統名校
全級頭十
Ibanker 醫生 律師 gbus出黎創業年薪用m黎計 紀律部隊督察
唔好再打飛機c student hire a student
可以做到hire人既c student有幾多個
A student 個個年薪過百萬

兩個讀醫
一個讀牙醫
全部今年畢業
另外一個去咗美國讀CS 搵大錢

以上講緊係全班輪住拎頭三嗰幾個人

樓主呢間正覺蓮社不嬲都唔係勁
考第一又點

中學加埋CE全校第一
而家第一年做d頹工
除開大概月薪20k (non-sales)

幸福

有個係CERN做緊

中文好似叫歐盟核能研究中心

band2 尾入medic

屌同校既

小學長期考第一既最後做左空姐

教授

你幾大？

正覺粉嶺？
校友

我都係上午校
校友揮手

做左狀元 全津學費加唔知幾多萬獎學金讀緊hku medic 年年 dean list

有幾間公司搵我去做
不過懶，所以推晒
炒下散做廢青

當年中學全級第一做緊老師

上午班校友
今年廿尾

嘩
可能同學喎
今年生日三十

Band 5中學7年全級第一，uc Berkeley 1st hon grad。最後返香港接管屋企生意。

有兩個以前全級頭幾位鐘意跳舞
間唔時去做dancer
正職就唔知喇

嘩 屌你老尾 我今年生日都三十喎 又有相認
利申 6a班

同年
但已經唔記得自己係邊班

我唔記得自己a定b班
班主任好似係邱老師 教英文

小學班友愈讀書叻個班，中學愈早被人out.
超過一半ce out左，有幾個中三out左去發靚巫夢，有個仲墮過胎。

仲係住北區的一間食個晏啦

唔得呀 搬走左同埋要返工
Pm約個日子啦

原來冇pm呢樣野

留tg ？
正覺相認區

a 班啲女仔斯文啲
e 班啲女仔好玩啲

好似係

唔知得唔得

聽到洗廁所果下都知你間公司勁極有個譜啦，有返咁上下既公司廢極都用緊甲or乙級office，呢d office 10成係冇private toilet，只有最cheap雞既翻新工廈or純工廈or grade C既單橦office 先會有私家廁所 一間要租埋d極垃圾office既公司，我真係好有興趣知佢出得起幾錢人工請你返黎洗廁所

最慘係你要掃地？正常office都在地毯，點會要掃地呀？你話吸塵都合理d丫。定係你做緊茶餐廳or賣衫sales ja？阿未來集團ceo

當年全級第一個條友
會考7A， AL 2A
而家好似係d細firm 做會計
搵個兩萬零數個月

再踢爆佢
就無笑料ga la

性格如何？
似唔係agressive 嗰d

全班第一好似響大學做緊教席

做咗我老婆

讀degree真係限制咗自己想像

成個貴婦奄尖聲悶嗰個嘛

求contact

樓主我同你同一間小學

medic, llb, 精算, etc

果時有兩個爭第一
一個入左poly3寶 去左醫院做
一個入左civil 入左政府

我入到但講唔到野

好似叫金鳳？

讀傳統名校,尾二個屆會考,咁依加25/26歲條路都成形
讀書叻/有家底 都做左專業人士(醫生/律師/工程師/選區議員)都有
反而最FD個幾個都係無家底,有個中五一畢業就做銀行, 有人做緊地鐵
人大左，真係要接受自己只係個平凡+平庸人
睇得越多飛卜，心理越唔平衡

以前有個同學中三比人踢出校
中45日日瞓
會考2分
讀ive都要重讀

點知出來做野跟到個師父教佢經濟炒股

家下有班人夾埋比左幾億佢管理

又吹水

被北上當兵

小學第一0個個做緊ibank ，好似6,7萬一個月。
中學第一0個個做咗醫生，不這衰非禮比人除牌依家唔知做緊乜。

有冇包尾第一嘅例子

你覺唔覺得自己做多左?

其實小學考第一 初中考第一 同高中考第一係完全唔同
前兩者好多都係勤力JJ但天份碼碼
CE都叫做勤力可以保你上form6
但AL我諗算係公認需要天份既考試黎
真係CE同AL考得好個班通常都係細個未必考得最好個堆黎

最攪笑係有d人小學自以為唔駛點努力已經考得好好, 以為自己有d小聰明
初中開始慢慢仆街
高中完全跟唔返

利申做補習社私補見唔少
用jupas成敗計算既話, 後期覺醒既case一定係多過自細贏到大既case

你試下create個新既我入?
Thanks

已經好好不是嗎？